# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных в Python используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как в Python получить данные от пользователя?',
        'options': ['Использовать метод read()', 'Использовать метод get()', 'Использовать метод cin()', 'Использовать метод input()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что такое GitHub?',
        'options': ['Программа для работы с Git', 'Драйвер для Git', 'Веб-сервис для хостинга IT-проектов и их совместной разработки, основанный на Git', 'UI для работы с локальной версией Git'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что делает команда git add?',
        'options': ['Создает файл с указанным именем и сразу добавляет его в Git', 'Добавляет локальный файл в удаленный репозиторий так, чтобы другие участники проекта могли его видеть', 'Это алиас/синоним команды git commit', 'Начинает отслеживать указанный файл или файлы'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какая функция Python выводит что-либо в консоль (на экран монитора)?',
        'options': ['out()', 'log()', 'print()', 'write()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что означает статус файла untracked в выводе команды git status?',
        'options': ['Что система Git не отслеживает этот файл', 'Что файл был удален из Git', 'Что файл находится вне репозитория Git', 'Что файл добавлен в .gitignore'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Сортировка это - ',
        'options': ['процесс извлечения, анализа и систематизации информации из множества источников', 'процесс извлечения, анализа и систематизации информации из множества источников', 'процесс упорядочивания элементов в списке (массиве) по возрастанию или убыванию'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какая структура данных Python обычно используется для фильтрации повторяющихся слов?',
        'options': ['Список', 'Словарь', 'Множество', 'Кортеж'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как в Python разделить строку на слова для обработки?',
        'options': ['Использование метода .split()', 'Использование метода .join()', 'Использование метода .strip()', 'Использование метода .replace()'],
        'correct_option': 0
    }
]
